無悔罷工

無悔罷工

武漢肺炎年初在中國爆發，港府逆八成民意拒全面封關，成為引發新成立工會「醫管局員工陣線」發動一連五日歷史性罷工的炸彈，罷工多達9,000人參與，最終成功迫使政府宣佈強制14日隔離措施。罷工結束後，秋後算賬隨之而來，有罷工醫護矢言不會後悔。

2月1日，本港確診數字上升至14宗，逾3,000名醫管局員工陣線會員投票通過罷工議案，要求與特首林鄭月娥見面被拒，一連五日罷工行動2月3日正式展開。罷工首日，醫管局表示有近2,700位醫護參與，包括370多名醫生、900名護士及近千名專責醫護，非緊急服務、急症室及兒科等服務都受不同程度影響，同日下午林鄭在記者會上宣佈擴大封關範圍，關閉羅湖、落馬洲等關口，惟堅稱與醫護罷工無關，「極端手段威逼政府係唔會得逞」。

2月5日，港府再退一步，宣佈14日強制檢疫措施。2月7日，逾4,000會員不贊成延長罷工，行動結束。不夠一個月後，林鄭向中央提交抗疫工作報告，將發起罷工的醫護工會形容為「害群之馬」，並指已要求醫管局嚴肅處理組織罷工的員工，「不應容許害群之馬留在醫院工作」。數日後，醫管局隨即向罷工醫護發電郵，指將跟進醫護人員缺勤事宜，強調雖然局方繼續支付工資，但不表示會放棄追究。

醫管局員工陣線理事張嘉祺形容，秋後算賬是意料中事。她本身在大學時修讀商業及管理，正在考澳洲會計師牌，當初加入醫管局不過是為了穩定，笑言現時「同穩定兩字相距頗遠」，但她並不後悔，會繼續在崗位為醫護爭取合理待遇。

同樣有參與五日罷工、在瑪麗醫院兒童部門工作的陳姑娘（化名）形容，雖然罷工結果未盡人意，「我哋至少行出咗第一步」。

一連五醫護罷工多達9,000人參與。 朱永倫攝

罷工最終迫使政府宣佈強制14日隔離措施。

員工在醫管局大樓跪求高層對話，一度不適暈倒。

=================

多謝醫護